五日之前做完扁桃腺切除手術，你問我答（有圖慎入）

未做手術之前，已經食過七八種抗生素，十幾種消炎止痛藥，完全無用，經常感冒，食少少煎炸，辣野就會發炎，有時覺得自己好似無端端發燒，訓覺打鼻寒好似行雷一樣，腳關節經常突然痛到仆街行唔到，心臟時不時唔舒服，所以決定做手術一了百了。

8.15浸會醫院做，埋單67xxx，已破產。

全身麻醉個感覺真係好玄，開頭好撚驚，但係d藥水一入靜脈，已經失去知覺，醒翻已經係蘇醒室....

第一晚，做完八小時已經食皮蛋瘦肉粥，例湯，牛奶。

第二日，早餐又係皮蛋瘦肉粥，牛奶，出院，埋單破產。

第三日，食左一日粥，雪糕，牛奶，晚餐食雞肉白粥。

第四日，食腸粉，燒賣，晚餐食雞肉炒河粉。

第五日，食麥皮，午餐食雲吞，晚餐食通心粉，雞肉。

係開頭個三日先有d痛，第四日可以正常d吞口水，講野正常翻少少，依家淨係食野先有少少明顯痛，過多三日又要返工....

真心建議各位巴絲，如果真係嚴重就早d切，唔好等到有併發症就麻煩啦

做完手術八小時既晚餐

朝早11點吊鹽水到夜晚九點

慎拉

折磨左我咁耐，終於可以講拜拜

推一下

切左有咩後遺症？

有無無碼版

有無話咩原因

成日發炎，
但怕切左會少左個痛毒過慮

未切前喉嚨會唔會長期feel到有啲異物感e.g覺得有一粒粒嘢，勁唔舒服?

冇，個人輕鬆哂，之前d拼發症已消失

有，唔識放

無發炎洗唔洗切

但我成日病

醫生話係天生脹大之後，唔識收縮

切完之後外表有無咩分別？ 除左疤痕

唔切，拖到出現拼發症仲慘，嚴重可能d有腎炎，心肌炎，敗血病

係啊，慢性扁桃炎拖太耐引起埋慢性咽炎，慘過食屎

如果扁桃體腫左唔退，食藥冇用就切啦長痛不如短痛！

今日先第五日，個傷口仲係白色衣膜包住

仆街我宜家就係睇左十幾次醫生都話係喉嚨有少少發炎only，問佢關唔關扁桃腺事佢又話個扁桃腺唔係太腫同埋表面睇唔到石所以應該唔關事搞到我宜家連醫生都唔想睇，寜願習慣左佢算

你自己用手機燈照下，有d漲大左，唔識收縮，但係又一直影響緊你身體，唔理佢拖得耐好多拼發症

我都一直冇白色珍珠，但漲大到影響氣管

我係之前表面好多好大粒嘅石，自己清晒之後，宜家好多窿，用條脷去頂會feel到有陣臭味同有啲分泌物

咁樣係咪應該切？

咁一定考慮下切，長短不如短痛，長期發炎，好易感冒，又會突然發燒，我冇石都覺得成日有野頂住，淋巴唔舒服

一直都想割嘅，不過睇完你埋單個價錢我都係忍到自己出嚟做野算

利申窮撚學生

考慮一下，其實成人之後，扁桃腺已經冇乜柒用，反而成為左引起好多拼發症的病灶

去公立醫院排，快可能幾個星期，慢一年半載，好過得個拖字

巴打仲有冇其他症狀？

公立就咁用傳統嗰種(用手術刀切)，麻醉一過痛到仆街仲要幾碼成一兩個月先好返晒

算平啦 我自己整親膝蓋都用左10幾萬啦 MRI幾次 同物理治療 （2018 畢業旅行整親） 所以醫生同物理治療師都叫我吹奏「搵office 工」但我得d 「外勤」工會請我

我之前最嚴重係只腳根位突然發炎，痛到行唔到，心臟又有時唔舒服，淋巴好似唔多爽，訓又訓唔好

我窮撚學生又無返工唯有忍多幾年

係咪腳趾下面嗰啲根位？我之前有一排又係痛到仆街

唯有忍一下囉，我聽個醫生講，個把等離子手術刀要三千元，已且淨係可以用一次，所以可能公立冇

早d買保險，，建議巴打你去公立醫院見醫生問下先，可能改左呢

係啊，痛到仆街，一行就痛

仆街原來真係宜家都好，起碼知自己咩病先

排左公立 十月割
好撚驚見到上面過要過幾個月先會冇咁痛

我本來唔知，查左資料先發覺係咁，明明咁後生邊有可能突然係咁，個種痛真係好撚痛，我仲要返工，跛下跛下

其實有買，不過老豆老母智商少於10，話咩根本無需要割同成撚日同我講割完之後會復發，乜乜柒柒咁，我已經唔撚想再同佢哋傾

醫生有冇話用咩方法？

我做完之後未流過血頭幾日吞唔到口水，條脷腫左一倍有多

最後嗰到笑撚左btw都多謝巴打你幫我肯定左係咩病先我個喉嚨唔舒服左成三個月

有買就用保險睇啦，切左就已經冇左，點復發

我搞到搵唔到工 加上經濟又唔好 真係破產了

最重要唔好怕切手術，因為全身麻醉做完你都唔知咩事，好爽

話嗰個位會增生喎我寧願出到嚟等公司保險算，由鳩得佢哋白供

老豆老母幫下手？

我唔知喎 我係睇我既家庭醫生 之後轉介專科 之黎專科再專介我排期 我淨係知我家庭醫生話我割係一件好事

巴打有咩症狀？

個個係一個功能器管，點增生，咁你記得留意一下身體，有唔舒服就快d去醫

經常感冒，食少少煎炸，辣野就會發炎

我都係咁 係咪有問題

切完好爽，呼吸都爽d係開頭幾日痛d

屌我都係，個醫生話天生就咁
不過冇巴打咁嚴重，多數係痛唔會去到發燒
細個話大個切，最後而家痛慣左，冇切

對住個鏡用手機燈望一下，口腔尾個個位有冇異常紅腫起物就知道

頭先同老豆講左你個post，佢一聽到你個價錢，就同我講：咁你等到第時返工有保險先啦

冇其他就可以，注意身體

扁桃體是人體重要的免疫器官，在兒童時期扁桃體有一定的免疫功能，成年後扁桃體逐漸萎縮，但是部分人群扁桃體並未萎縮，而且經常發炎，成為對人體有害的「病灶」，有的還能引起身體其他器官病變：如腎炎、風濕性關節炎、風濕性心臟病、心肌炎等。這種情況下就需要手術切除了。

屋企人都有事呢 好彩份保險cover 到一部份 但係搵唔到工都要食飯 嘛

我見有其他巴打去法國醫院做三萬幾，你可以去參考下

兩邊既？

係啊，喉嚨入口處，好容易見到

三萬幾應該唔係等離子刀(水刀)啦，本身其實check好晒所有嘢，只係無錢only

佢好似話係，可能我呢個醫生貴d，不過依家好似八成醫生都係用呢個方法了

又冇 又冇白色珍珠
而家成日要用果d喉嚨痛噴劑先舒服d

咁唯有你注意一下身體，可以每晩用手機燈睇下

今個星期五入院做，好撚驚

收費幾多

我以前用d碘喉嚨噴劑日日噴十幾次，碘漱口水一樣冇用

唔洗驚，全身麻醉好柒爽你自己都未知咩事，吸二下氧氣，眼前一黑，醒翻已經係甦醒室

唔洗驚，絲打

我就係噴果d 可以舒緩到
薯條都係最多食到十條就唔敢食啦

留名
由細就長期扁桃腺腫大
大左先知原來得自己係咁
好處係好易有醫生紙

我之前食少少條喉嚨都唔住

最緊要小心注意可能出現拼發症

上年做完
做完可以餐餐食雪糕

日日飲牛奶，食雪糕

Ching割完把聲有冇唔同到？

暫時冇，不過呼吸爽左好多，訓覺都舒服左

以前訓得差係指成日醒同早左起身？

係啊，好早就醒左，喉嚨有野張住，唔舒服

我成日形住自己下巴頸位因爲粒扁桃腺而腫
割左有冇收番d線條？

冇留意，不過問題嚴重就切

做完手術應該行路無問題嫁喎,我岩岩做完十幾萬

點解你碗粥咁好餸
我碗粥稀過水

我窮L 排左三個星期去左廣華3日2夜埋單350

我碗係皮蛋瘦肉粥38元

請問佢地用咩方法做？

樓主用咩方法手術做 埋單6萬幾咁貴
排醫院排期排左幾耐
係醫生建議你切定你主動搵醫生切

等離子消融手術
無排公立
醫生話食藥無用，我又出現拼發症，所以決定切左

問題公司要求要上唐樓 （無電梯）同要跑數

寬頻師傅? 轉工吧

唔係 行完街之後仲要番office 執返d 出街文件
隻腳有事真係好多工都要評估下 （整完都已經差過無事好多）姐係人地唔係要行咁簡單 係要求搬野 同長企 ge 要求 好多人話不如做office 姐係「何不食肉靡」 office 競爭好大

醫生建議你用呢種方法切呢種方法係唔係係香港都common

係啊，傳統方法會痛到仆街，流好多血.....
大部份都轉用咗呢種方法，因為快d，出血少，復元快d

好貴 有冇得排公立

你耳仔會唔會有好多氣壓
我呢排耳仔好多理唔知關唔關事

有，視乎情況嚴重排期

未做之前試過幾次感冒菌入耳，其中一隻耳仔聽唔到野，同埋有d唔舒服

57xxx

我小學已經做左手術了
係公立做 全身麻醉
用電的 所以唔使拆線

做完係有小小損傷既感覺
但過兩日就沒事了

愈細個做越好，傷口細好多

係唔係直接同醫生講想切就得

你去檢查完，佢會同你講個情況，如果食藥都冇用就切

如果冇病發 但想切呢

一年有幾多次復發？

而家都大約兩三年一次
睇飲食習慣多 食炸野多 熱氣野 就會復發
唔亂食野可以成年都唔復發

遲下都要去浸會割 仲要冇買保險

咁就大撚劑，要六萬幾買單

你醫生費幾錢 住院費幾錢？

唔記得咗，全部加埋67xxx

想知割完之後第一日食野辛唔辛苦 會唔會驚爆傷口？

最辛苦係頭一個星期，開頭嗰三日會不斷自己流口水，吞唔到野

傷口反而冇咩事，就係吞唔到野，一吞落去超痛

成個禮拜都要食流質既野？

我第三日開始食河粉，肉片，第四日食乳鴿

有冇話手術前幾多個鐘唔好食野？

夜晚12點後唔飲水唔食嘢，做手術之前嗰晚記得食好啲🤣🤣

做完痛左一個月

我大約同左6日就冇事，正常食嘢

係公立醫院做 🌚

過多幾日就做 想問做完之後有無好轉 會唔會再發炎 多病痛

做完呼吸爽左，冇咁容易感冒，感覺冇影響免疫，瞓覺都好瞓

咁就好了 一年內發左十幾次 西醫中醫都睇過晒
終於忍唔住去做手術
希望真係可以脫苦海

我都係，做完真係好爽